# SakuraLab

サクラエディタのツールなどの開発をする。

# サクラでGrep (SakuraDeGrep)

前提としてサクラエディタがPCにインストールされている必要がある。

## 準備
1. 「サクラでGrep.vbs」をサクラエディタのインストールされているフォルダにコピーする
1. 「サクラでGrep.vbs」のショートカットを作成する（ショートカット名を「サクラでGrep」とする）
1. 作成したショートカットをSendToフォルダへ移動する(C:\Users\ユーザ名\AppData\Roaming\Microsoft\Windows\SendTo)

※上記で作成したショートカットは必ずしも必要ではない。「サクラでGrep.vbs」を直接SendToフォルダに置いて使用することも可能。

## 使い方
1. 任意のフォルダを右クリックし、[送る] -> 「サクラでGrep」を選択する
1. サクラエディタがGREPモードで起動する（GREPのダイアログには右クリックしたフォルダ名が入力されている）
1. GREPする文言を入力し検索する

## ショートカットのアイコンをサクラエディタの検索アイコンにする方法
1. sakura.exeのショートカットを作成する（ショートカット名を「サクラエディタ」とする）
1. それをコピーして貼り付ける（ここで「サクラエディタ - コピー」というショートカットができる）
1. 「サクラエディタ - コピー」を右クリックし、[プロパティ]を開く
1. [全般]タブのショートカット名を「サクラエディタ - コピー」から「サクラでGrep」に変更する
1. [ショートカット]タブの[リンク先]と[作業フォルダー]を上記の準備で作った「サクラでGrep」と同じにする
1. [ショートカット]タブの[アイコンを変更...]をクリックし、検索アイコンを選択する
1. [適用]、[OK]でプロパティを閉じる
